{
  "低语": [
    {
      "title": "再说一遍？",
      "description": "你可以用 \"再说一遍？\" 来回应一句说出的话，然后你可以告诉大家目标说的是什么，而不是他们最初说的话。掷气场。",
      "outcomes": {
        "success": "目标会相信新的那句话才是他们本来的意思。",
        "specially": "掷出六个或更多 3 时，你可以在接下来的一小时内随时替目标说话。",
        "failure": "目标不受影响，并且在接下来的 3 小时内，你只能使用你原本打算对他们说的那句话中的词语来交谈。"
      },
      "interactions": {
        "question": "当有人打断我时，我会……",
        "options": [
          {
            "answer": "姑妄听之。",
            "code": "T2"
          },
          {
            "answer": "当头棒喝。",
            "code": "P4"
          }
        ]
      }
    },
    {
      "title": "话到嘴边",
      "description": "向附近某人的思想敞开你的心扉。让他们的话语抵达你的声音，并掷共情。",
      "outcomes": {
        "success": "你说出目标此刻希望自己正在说的话。",
        "specially": "每掷出第三个 3，你可以就当前与目标相关的事项提出一个问题，并从GM处获得答案。问题和答案必须由你的角色大声说出。",
        "failure": "你承认了一件你不想让任何人知道的事。"
      },
      "interactions": {
        "question": "当我想融入某个地方时，我会……",
        "options": [
          {
            "answer": "直接跳进去，装作我属于那里。",
            "code": "A11"
          },
          {
            "answer": "经过长时间的仔细侦察后，逐步渗透。",
            "code": "B9"
          }
        ]
      }
    },
    {
      "title": "静默",
      "description": "张开嘴，发出一个频率可调的声音，以抵消你制造的一切噪音。掷诡秘。",
      "outcomes": {
        "success": "你的所有行动都不会发出任何声音，直到你进行下一次掷骰或闭上嘴。",
        "specially": "每额外一个 3，你便可以让额外一个目标的行动变得无声，直到此效果结束。",
        "failure": "你的频率会失衡，在接下来的一小时内，你制造的所有声音都会被极大地放大。"
      },
      "interactions": {
        "question": "我保持安静……",
        "options": [
          {
            "answer": "是为了让别人说话。",
            "code": "S10"
          },
          {
            "answer": "是为了让我接下来说的话更有分量。",
            "code": "S8"
          }
        ]
      }
    }
  ],
  "目录": [
    {
      "title": "那边是什么？",
      "description": "指向附近某处并说 \"那边是什么？\"。掷专注。",
      "outcomes": {
        "success": "你会在所指之处创造出一个物体。它可以是你想象中任何能舒适且无害地容纳于该空间的凡俗之物，但只能包含你知道的细节或信息。",
        "specially": "每额外一个 3，你便可以在附近再添加一个物体。",
        "failure": "GM会描述一个不同的物体出现在了那里，它要么明显格格不入，要么极度碍事。"
      },
      "interactions": {
        "question": "我的朋友绝不会伤害我，因为……",
        "options": [
          {
            "answer": "他们不知道怎么做。",
            "code": "Y1"
          },
          {
            "answer": "是我雇了他们。",
            "code": "I5"
          }
        ]
      }
    },
    {
      "title": "你或许也喜欢……",
      "description": "手持任何小到能携带的物体，并掷活力。",
      "outcomes": {
        "success": "该物体会变为一个相似 但不同 的版本。（一件绿色外套变为蓝色外套，一只毛绒熊变为一只毛绒老虎，203号房的钥匙变为204号，等等。）",
        "specially": "每掷出第三个 3，你可以赋予该物体一个额外的变体形态，并能自由在其间切换，例如让一根手杖拥有剑作为其交替形态。此效果是永久性的，但只有当你手持该物体时才能进行切换。",
        "failure": "该物体会被一个完全不同的东西所取代。它无法再被此能力改变。"
      },
      "interactions": {
        "question": "对我来说，顾客永远是……",
        "options": [
          {
            "answer": "错的。",
            "code": "L2"
          },
          {
            "answer": "对的。",
            "code": "J1"
          }
        ]
      }
    },
    {
      "title": "最好的自己",
      "description": "打开一个大到能完全容纳你的容器。掷欺瞒。",
      "outcomes": {
        "success": "容器里是你的一个交替版本。他们拥有一项对你当前处境有用的特殊技能（削木头、吹口哨、打蛋等等）。他们会在一小时内从你的世界消失。",
        "specially": "掷出六个或更多 3 时，你可以创造一个额外的交替自我。",
        "failure": "你揭示出的交替版本从你的角度看是邪恶的。他们的目标和优先级与你相反，并会致力于阻碍你，直到被处理掉。只有当他们对自己所做的改变感到满意时，才会自愿离开你的世界。"
      },
      "interactions": {
        "question": "敌人的敌人是……",
        "options": [
          {
            "answer": "我的朋友。",
            "code": "Y5"
          },
          {
            "answer": "我。",
            "code": "P5"
          }
        ]
      }
    }
  ],
  "汲取": [
    {
      "title": "你还想要更多吗？",
      "description": "对你而言，欲望是一个水桶。说出“你还想要更多吗？”来戳个洞，并掷共情。",
      "outcomes": {
        "success": "成功时，与你交谈的人会对他/她最后享受过的事物（关注、喜爱、冰淇淋、休息等）产生浓厚的兴趣，具体事物由你和该角色的玩家共同确定。这不会造成成瘾或强迫行为，但如果该事物唾手可得，它将成为远超其本身价值的筹码或干扰。",
        "specially": "每额外一个 3，你可以将他们的欲望传播给附近另一个目标，产生类似效果。",
        "failure": "失败时，目标会对他们最后享受过的事物产生厌恶。你“更多”的提议对他们而言是一种侮辱，从今往后，光是想到那件事物都会令他们作呕。"
      },
      "interactions": {
        "question": "我可以把马牵到水边……",
        "options": [
          {
            "answer": "但谁会喝水呢？",
            "code": "Y4"
          },
          {
            "answer": "但我会先喝。",
            "code": "C1"
          }
        ]
      }
    },
    {
      "title": "借用",
      "description": "你可以选择一个凡俗目标的某个特征并据为己有。他们的脸、声音、爱、指纹——现在你拥有了，而他们没有。掷欺瞒。",
      "outcomes": {
        "success": "成功时，此效果可持续长达一小时。",
        "specially": "每额外一个 3，选择一项：目标保留一个有缺陷的版本；效果额外持续一小时；你可以将借来的东西分享给另一个目标。",
        "failure": "失败时，目标会永久失去你所取走之物，且无人能得到它。他们会记得自己失去了什么。"
      },
      "interactions": {
        "question": "人们爱我，因为……",
        "options": [
          {
            "answer": "如果他们不爱，我就找新的人。",
            "code": "R9"
          },
          {
            "answer": "我确保自己完美无瑕。",
            "code": "S15"
          }
        ]
      }
    },
    {
      "title": "万能受体",
      "description": "当你受到伤害或以任何方式受伤时，你可以掷坚毅。",
      "outcomes": {
        "success": "成功时，选择一个除伤害来源外的附近活人或异常体。他们会代你受伤，而你安然无恙。",
        "specially": "每额外一个 3，你可以选择一个额外目标，使其受到同样的伤害。",
        "failure": "失败时，你的痛苦会循环反噬，你会受到三倍的伤害。如果在你死后仍有剩余的伤害，它会寻找附近的其他目标，直到伤害全部被施加。",
        "source": ""
      },
      "interactions": {
        "question": "当有人伤害我时……",
        "options": [
          {
            "answer": "这是一次宝贵的学习机会。",
            "code": "S19"
          },
          {
            "answer": "他们不该那么做的。他们为什么要那么做？",
            "code": "B11"
          }
        ]
      }
    }
  ],
  "时计": [
    {
      "title": "我们有的是时间。",
      "description": "当你或某个目标急于完成某项任务（修理汽车、逃离追捕者等）时，查看任意时钟并说出那句话：“我们有的是时间。” 掷专业。",
      "outcomes": {
        "success": "成功时，你是对的。只要专注于这项任务并真诚地去完成，它就能在迫近的截止日期前完成。",
        "specially": "每额外一个 3，在截止日期到来前，你将获得额外一分钟的准备时间用于其他活动。",
        "failure": "失败时，你错得灾难性地、可怕地离谱一，而你直到此时已晚才发觉。你的追捕者会出其不意地袭击你，截止日期早已过去……时间都去哪儿了？"
      },
      "interactions": {
        "question": "我知道……",
        "options": [
          {
            "answer": "深邃的魔法。",
            "code": "W3"
          },
          {
            "answer": "功夫。",
            "code": "C10"
          }
        ]
      }
    },
    {
      "title": "超频",
      "description": "当你或一名盟友为除此能力外的另一项异常能力掷骰时，在看到结果后，猛击一个时钟并掷主动。",
      "outcomes": {
        "success": "成功时，你将目标送回过去以协助其自身，使其能第二次使用相同能力，并掷出相同数量的 3。这第二次使用可以影响新的目标，且不会产生混沌或三重升华效果。",
        "specially": "每额外一个 3，你为第二次使用增加一个 3。此效果可使一次掷骰结果超过六个 3。",
        "failure": "失败时，原始掷骰变为失败，且该能力会再次失败。第二次失败将重复作用于同一目标或转移至一个新目标——以更糟者为准。复制出的失败不会产生混沌。"
      },
      "interactions": {
        "question": "我会睡觉，当……",
        "options": [
          {
            "answer": "我累了。",
            "code": "P13"
          },
          {
            "answer": "我死了。",
            "code": "O7"
          }
        ]
      }
    },
    {
      "title": "记否当时",
      "description": "让某人对逝去的时光涌起一股无法抗拒的怀旧之情。哼唱一段旋律，并掷共情。",
      "outcomes": {
        "success": "成功时，所有过去的事件，即使是最近发生的，也感觉怅然遥远。目标会迫切地想要谈论其过去，并轻易地被引向你感兴趣的话题——即便是通常的秘密或机密话题。",
        "specially": "每掷出第三个 3，你可以要求将某段特定的记忆或片段以完美的细节描述出来——GM会描绘出整个场景，而它不会因记忆的自然衰退而受损。此效果甚至能揭示异常的记忆封锁或清除背后的信息。",
        "failure": "失败时，目标会迷失在回忆中。他们被情感淹没，因而无法提供任何信息。要让他们回到现实，需要时间和悉心照料。他们的状况会产生至少一个散逸端。"
      },
      "interactions": {
        "question": "我更可能会问……",
        "options": [
          {
            "answer": "他们现在在哪？",
            "code": "O6"
          },
          {
            "answer": "他们要去哪？",
            "code": "F3"
          }
        ]
      }
    }
  ],
  "生长": [
    {
      "title": "我掩护你！",
      "description": "当附近一个目标将要被外力伤害时，你可以说“我掩护你！”并伸展你的血肉来保护他们。掷坚毅。",
      "outcomes": {
        "success": "成功时，你会迅速生长并包裹住他们，为他们承受攻击。任何伤痛、伤害或死亡都将由你代为承受。",
        "specially": "每掷出第三个 3，你会用额外的保护性血肉层将自己武装起来。本次所受的伤害减少一点，任何溢出的减伤值将应用于未来的伤害。（更高的数字会在你的身体上造成明显的变化，直到它被消耗以吸收伤害。）",
        "failure": "失败时，你和目标都会受到原始的伤害。你的身体会不受控制地生长，并以一种明显的方式保持过度生长的状态，直到你至少休息并恢复一小时。"
      },
      "interactions": {
        "question": "我保护他人，因为……",
        "options": [
          {
            "answer": "我要让他们知道谁才是硬茬。",
            "code": "F5"
          },
          {
            "answer": "他们无法保护自己。",
            "code": "L6"
          }
        ]
      }
    },
    {
      "title": "肢体",
      "description": "用与你已有肢体相似的额外肢体来扩展你的物理可能性。掷活力。",
      "outcomes": {
        "success": "成功时，你获得的触及范围和控制力将远超寻常的战斗人员，并能轻易地将任何凡俗或次级异常体目标拖入僵局。",
        "specially": "每额外一个 3，选择一项：缴械一个目标；与额外一个目标交战；将一个已交战的目标打晕；杀死一个昏迷的目标。",
        "failure": "失败时，你只剩下肢体。所有其他特征都消失了，你变成了一堆有意识的肢体——无论你本来想创造出何种肢体。在一小时内，你的行动会极其笨拙，且易受伤害。"
      },
      "interactions": {
        "question": "当我撞到墙时，我会……",
        "options": [
          {
            "answer": "吃掉那堵墙。",
            "code": "S13"
          },
          {
            "answer": "跨过那堵墙。",
            "code": "G9"
          }
        ]
      }
    },
    {
      "title": "眼睛",
      "description": "睁开几只额外的眼睛。掷专业。",
      "outcomes": {
        "success": "成功时，你的身体上会长出新的眼睛，并带来强大的新能力。",
        "specially": "在下列视觉类型上花费 3，效果持续1小时：1: 热成像、夜视或望远；2: 指纹或X光；3: 现实（洞穿幻象与混淆）；4: 植物手语、异常体追踪；6: 弱点；7: 未来视。",
        "failure": "失败时，你会看见终末的景象。你接收到了一份关于万物终结的禁忌知识，其宏大远超你心智的理解范畴。在任务结束前，你所有的掷骰都会受到一点额外的过载。"
      },
      "interactions": {
        "question": "只有你回答这个问题。我是否见过终末的幻象？",
        "options": [
          {
            "answer": "没有。另外，我喜欢植物！",
            "code": "G6"
          },
          {
            "answer": "是的。",
            "code": "R7"
          }
        ]
      }
    }
  ],
  "枪": [
    {
      "title": "抹除",
      "description": "你可以将一个凡俗物体或人从等式中永久移除。曾经，他们存在过。现在，他们不再复存在。瞄准你的枪，并掷活力。",
      "outcomes": {
        "success": "成功时，目标会消失得无影无踪。",
        "specially": "掷出六个或更多 3 时，选择你当前位置能看见的任意数量目标。他们会消失得无影无踪。",
        "failure": "失败时，目标板被杀死。物体会被摧毁，生物会死去。这一事实将清晰可见、昭然若揭，且可能令人恐惧。"
      },
      "interactions": {
        "question": "你会记住他们所有人吗？",
        "options": [
          {
            "answer": "不会。",
            "code": "S6"
          },
          {
            "answer": "会。",
            "code": "T5"
          }
        ]
      }
    },
    {
      "title": "快速拔枪",
      "description": "当有东西试图伤害你时，动用你的枪并掷主动。",
      "outcomes": {
        "success": "成功时，你先发制人。攻击者在攻击前会受到一点伤害，且其攻击无法成功伤害到你。",
        "specially": "每额外一个 3，你可以选择一个额外目标来对其造成伤害，或抹除一个已被此能力伤害过的目标。",
        "failure": "失败时，你走火了。某个对你而言重要的事物或人会受损，而原本对你的攻击将按计划进行。"
      },
      "interactions": {
        "question": "我开枪……",
        "options": [
          {
            "answer": "小心翼翼地。",
            "code": "G4"
          },
          {
            "answer": "毫不犹豫地。",
            "code": "A12"
          }
        ]
      }
    },
    {
      "title": "公开携带",
      "description": "你的枪所带来的威胁是如此巨大，即便是凡俗之人也能感知到。亮明你的选项，并掷气场。",
      "outcomes": {
        "success": "成功时，你所专注的目标会受到足够的威慑，从而按你的意愿行事。然而，GM会从以下选项中选择一个后果。目标将会：记住你的脸、联系当局、做出极度恐惧的反应、寻求报复。",
        "specially": "每额外一个 3，你可以从可能的后果中移除一个选项，或增加一个额外目标。例如，六个 3 可以意味着没有后果且有2个目标，或有5个目标但要承担所有潜在后果。",
        "failure": "失败时，目标毫无惧色。他们会对你的枪的所有效果免疫，并很可能会立即以危险的方式进行报复。"
      },
      "interactions": {
        "question": "朋友是……",
        "options": [
          {
            "answer": "只要你懂得如何寻找，他们无处不在。",
            "code": "D6"
          },
          {
            "answer": "我尚未树立的敌人。",
            "code": "W11"
          }
        ]
      }
    }
  ],
  "梦境": [
    {
      "title": "噩梦",
      "description": "将你自己投射成一个超凡的存在。择一心智，并将其阴影缠绕于身。掷气场。",
      "outcomes": {
        "success": "成功时，你可以呈现一个幻象形态，并以此形态出现在你的目标面前。该形态可以令人恐惧、美丽动人，或平平无奇——而他们会相信那是你的真实形态。",
        "specially": "每掷出第三个 3，你可以在呈现此形态前，请求控制该目标的玩家告诉你以下其中一项：他们最深的恐惧、他们最大的目标、他们最秘密的欲望。",
        "failure": "失败时，你的真实身份会烙印在他们的心中——夜里他们会梦见你，白日他们会思念你。不过，今天之内，也许什么都不会发生。"
      },
      "interactions": {
        "question": "我倾向于想象……",
        "options": [
          {
            "answer": "最好的情况。",
            "code": "D1"
          },
          {
            "answer": "最坏的结果。",
            "code": "R13"
          }
        ]
      }
    },
    {
      "title": "午睡时间",
      "description": "朝目标吹一撮沙子，并掷诡秘。",
      "outcomes": {
        "success": "成功时，你会让目标突然入睡。他们会做个好梦，并在几分钟后醒来时，以为自己只是打了个盹。",
        "specially": "每额外一个 3，选择一项：为此效果增加一个额外目标；效果额外持续一小时。",
        "failure": "失败时，另一个目标——一名盟友，甚至可能是你自己——会代为入睡。善变的沙粒会留下清晰的轨迹，而原始目标会目睹你的所作所为。"
      },
      "interactions": {
        "question": "我最喜欢的梦……",
        "options": [
          {
            "answer": "会重现。",
            "code": "D8"
          },
          {
            "answer": "完全出乎意料。",
            "code": "S1"
          }
        ]
      }
    },
    {
      "title": "实地考察",
      "description": "想象已足够真实。走进一幅画作、一张照片、一段视频、一本小说或其他艺术品，并掷专注。",
      "outcomes": {
        "success": "成功时，你和你选择的任何附近盟友都会进入所描绘的世界。在其中，你们可以操控物体、与人交谈，并从原作画框之外的视角进行观察。",
        "specially": "每掷出第三个 3，选择一项：你和你的盟友会改变外貌以融入该艺术品；当你们离开时，这张艺术品会恢复原状。",
        "failure": "失败时，你会忘记如何隐藏踪迹。附近艺术品中投机的角色会跟随你，并自行进入现实。"
      },
      "interactions": {
        "question": "当我读完一个故事时，我常常希望自己能……",
        "options": [
          {
            "answer": "与角色们共度更多时光。",
            "code": "P8"
          },
          {
            "answer": "与需要它的人分享其中的教益。",
            "code": "M4"
          }
        ]
      }
    }
  ],
  "流形": [
    {
      "title": "我知道一条近路！",
      "description": "当你想赶着去某个地方时，说出那句话：“我知道一条近路！”，然后描述一条通往所讨论地点的捷径。掷主动。",
      "outcomes": {
        "success": "成功时，你的指引是正确的，无论多么不可能，但仅对你自己有效。这条捷径在使用一次后便会消失。",
        "specially": "每额外一个 3，便可让额外一人使用你的捷径，之后捷径才会消失。",
        "failure": "失败时，你的捷径会通往一个极度碍事的地方，而非期望的目的地，并且它会永久存在，两端的人都能看见。"
      },
      "interactions": {
        "question": "世界是……",
        "options": [
          {
            "answer": "依我所见。",
            "code": "F9"
          },
          {
            "answer": "依我所造。",
            "code": "S16"
          }
        ]
      }
    },
    {
      "title": "继续走……",
      "description": "当你为某人指路、正逃离追捕者，或知道某人的去向时，你可以尝试将他们困在迷宫或无尽的长廊中。打一个结，并掷坚毅。",
      "outcomes": {
        "success": "成功时，你会将他们困在你设计的、复杂重复的路径中。在你进行下一次掷骰前，他们无法离开。",
        "specially": "每额外一个 3，你可以困住一个额外目标，或让迷宫在首次掷骰后持续更久。",
        "failure": "失败时，你会立刻将他们加速送往目的地——他们会立即抵达目标，或立刻追上你。"
      },
      "interactions": {
        "question": "我与人相处……",
        "options": [
          {
            "answer": "是想去理解。",
            "code": "A5"
          },
          {
            "answer": "只与像我的人。",
            "code": "M9"
          }
        ]
      }
    },
    {
      "title": "旋转云台",
      "description": "调整你的平衡，并掷专业。",
      "outcomes": {
        "success": "成功时，你可以朝你选择的方向将重力方向改变最多90度。如果你在室内，则只影响该房间。如果你在室外，则影响大约 30 码范围内的所有事物。此效果持续到你进行下一次掷骰为止。",
        "specially": "每额外一个 3，选择一项：此改变不影响单个目标，例如你自己；对单个目标而言，范围变为无限；单个目标的重力被旋转超过90度。",
        "failure": "失败时，你将摆脱重力束缚。在至少一小时内，你的身体会如同处于零重力环境中。任何目睹此事的人都将成为一个散逸端。"
      },
      "interactions": {
        "question": "身处危机时，我……",
        "options": [
          {
            "answer": "飞翔。",
            "code": "P6"
          },
          {
            "answer": "战斗。",
            "code": "S18"
          }
        ]
      }
    }
  ],
  "缺位": [
    {
      "title": "没打中！",
      "description": "他们似乎永远不知道你在哪里。当有东西可能触碰或伤害你时，你可以说出 “没打中！”，并掷欺瞒。",
      "outcomes": {
        "success": "成功时，你其实一直都在附近的别处——也许就在试图触碰你的东西的后面或上面。",
        "specially": "每额外一个 3，另一个自愿的、附近的目标可以和你一同移动到新位置。",
        "failure": "失败时，目标会转而一移动到会伤害他人之处、一个能造成额外伤害的角度，或一个极度碍事的地方。"
      },
      "interactions": {
        "question": "辩论时，我会通过……来获胜。",
        "options": [
          {
            "answer": "找出逻辑漏洞。",
            "code": "I2"
          },
          {
            "answer": "绝不退缩。",
            "code": "M10"
          }
        ]
      }
    },
    {
      "title": "底片",
      "description": "审视某物曾存在过的地方。掷专注。",
      "outcomes": {
        "success": "成功时，你能看见你正在审视之处的失落历史。如果一张便条被移走，你知道它写了什么——；如果一件物品被盗，你知道它是什么，以及它是如何离开的。",
        "specially": "每掷出第三个 3，你可以就失落之物说一句话，而这句话会成为事实。",
        "failure": "失败时，失落之物过多。你被所在地的历史所淹没，受到一点伤害——，此外，你可见的痛苦反应还会造成散逸端。"
      },
      "interactions": {
        "question": "为了填补空白，我倾向于……",
        "options": [
          {
            "answer": "闲聊。",
            "code": "W5"
          },
          {
            "answer": "占据更多空间。",
            "code": "C6"
          }
        ]
      }
    },
    {
      "title": "无拘",
      "description": "如果有东西挡住了你的去路或束缚了你，放松你的身体，并掷诡秘。",
      "outcomes": {
        "success": "成功时，你会直接穿过它。你变得无形，并能在一小时内轻易穿过墙壁、锁链和其他障碍物。",
        "specially": "每掷出第三个 3，选择一项：你变得隐形；你变得无声；你对一名观察者而言变得无法被记住；在使用此能力穿过障碍时，你可以带上一个人。",
        "failure": "失败时，你对自己的物理形态失去控制并变得不稳定。你无法感觉、持有或与物理物体互动，但仍会受到伤害，直到任务结束或你死亡——以先到者为准。"
      },
      "interactions": {
        "question": "我宁愿是……",
        "options": [
          {
            "answer": "那个干扰项。",
            "code": "U3"
          },
          {
            "answer": "卧底。",
            "code": "O3"
          }
        ]
      }
    }
  ]

}